有一派還使用了一種叫做環介導等溫擴增(LAMP)的測試，它和PCR一樣，通過檢測病毒DNA來識別感染。 5所大學是如何在校園裡處理COVID-19的|Betsy Ladyzhets | 2021年2月23日|科學新聞 
 作者假設了一個等溫的大氣-但我把真實的大氣放入代碼。 蘇珊·達戈斯蒂諾| 2021年1月19日|《量子雜誌 
 這只是沿著等溫線，證明了草原雀無法忍受嚴酷的冬季氣候。 獵人的盛宴|梅恩·裡德 
 對於等截面的管，m是恆定的; 對於穩態運動，W為常數; 對於等溫膨脹，τ是恆定的。 大英百科全書，第11版，第14卷，第1片|各種 
 平均溫度的等溫線不能提供溫度對動物生活影響的分級測量。 《阿普爾頓通俗科學月刊》1899年8月 
 同樣的等溫線穿過普魯士和波蘭，這是歐洲最好的糧食生產國。 老麥基諾厚| W。 斯特里克蘭。 
 它的極限似乎更符合等溫線，而不是幾何上的剛性線。 大猩猩, 黑猩猩| R。 l·加納